全球行動通訊產業組織 GSMA 擬討論是否需要將華為逐出主要市場

全球行動通訊系統協會(GSMA)已建議它的會員們討論華為被排除於世界主要市場外，電訊商服務倒退數年的可能性。

布魯塞爾消息來源告訴路透社，基於安全考量，歐盟委員會(European Commission)正在權衡禁止華為5G產品參與歐盟下一代行動網絡。

GSMA總幹事Mats Granryd已書面通知會員，建議將華為的問題列入下一次董事會的討論議程中。此一會議將於二月底舉行。與此同時，世界行動通訊大會(Mobile World Congress)亦將於西班牙巴塞隆納(Barcelona)舉行。一些西方國家，包括美國及澳洲，已限制華為參與下一代行動網絡的建設。他們聲稱，華為設備可能藏有「後門」，可以竊取情報。

華為否認其設備中藏有後門。華為及其創建人任正非亦一再否認該公司為中國政府進行間諜活動。

全文：

Excommunicado